---
aid: 9025
zid: 193926
title: "灭国仪式有哪些？"
author: 眉间尺
date: 2013-07-10 16:59:49+07:00
lastmod: 2013-08-14 18:37:00+07:00
---

眉间尺 于 2013-7-10 16:59:49 发表了：

_本帖最后由 眉间尺 于 2013-7-10 17:00 编辑_

十分有必要搞个标准灭国仪式和投降仪式，通晓五洲四海，搞个正规规定的仪式，免得风俗习惯不一致，造成误会。

1.子婴即系颈以组，白马素车，奉天子玺符，降轵道旁。《史记》

这个按说应该是标准流程？用丝带系在脖子上，白马白扯，捧着象征王权的印玺符节，到城外投降。

2.后主舆榇自缚，诣军垒门。艾解缚焚榇，延请相见。

艾至成都，禅率太子诸王及群臣六十余人面缚舆榇诣军门，艾执节解缚焚榇，受而宥之。

抬上棺材，把自己绑上。受降人解开绳子，烧掉棺材。

还有王衍：魏王继岌至成都，衍君臣面缚舆榇，出降于七里亭。

3 交趾国王李乾德身穿白衣，双手自缚于后，交趾国的王印玉玺用白布裹着，挂在脖子上。

小怪兽 宰执天下里面的。

另外还有纪念性的，比起方尖碑。我们有勒石刻功，标铜立柱，还有什么？？

---

Brain1127 于 2013-7-10 17:09:56 发表了：

城墙推倒

地犁三遍，撒上盐

京观

烧成一片白地

---

荃不察 于 2013-7-10 17:11:59 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-10 17:09
>
> 城墙推倒
>
> 地犁三遍，撒上盐
>
> 京观

这是“陷”，不是“降”。

---

眉间尺 于 2013-7-10 17:23:04 发表了：

> Brain1127 发表于 2013-7-10 17:09
>
> 城墙推倒
>
> 地犁三遍，撒上盐
>
> 京观

体面些，要隆重，要有纪念意义。

要能彰显五千年文明，让以后无数屌丝哀叹，你看人家就是有历史底蕴，光一个受降仪式就辣么得富有内涵。

受完降之后一般要弄个不朽的什么象征。

我觉得标铜立柱这个挺好，就叫解放 ×× 人民解放军烈士纪念碑。我们还得圈养一批写文写得好的文人来专门写纪念文。

---

sugarman1202 于 2013-7-10 18:27:35 发表了：

和平献城，愿意接受和平改造的，送到企划院去做文案，让他们看看我临高的真正实力，让他们认识到自己的决定是多么的英明。

---

大火球 于 2013-7-10 18:40:33 发表了：

不就是滑铁卢之后那套么，把对方的武器熔了，做个符合当时心情的雕塑

---

聪明伶俐琪露诺 于 2013-7-10 19:26:30 发表了：

文主席可以学大流士&nbsp; &nbsp;用九个灭掉的国主&nbsp;&nbsp;如 郑主 阮主&nbsp;&nbsp;琉球王&nbsp;&nbsp;崇祯&nbsp;&nbsp;当人力车夫拉车迅游。。。。

---

sailor 于 2013-7-10 20:14:17 发表了：

上中央一套歌唱比赛，固定曲目《走进新时代》

---

tr19821201 于 2013-7-10 21:03:43 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2013-7-10 21:07 编辑_

> 大火球 发表于 2013-7-10 18:40
>
> 不就是滑铁卢之后那套么，把对方的武器熔了，做个符合当时心情的雕塑

铸个鼎

上面写上 XX 是帝国自古以来不可分割的领土

嗯，让元老院盖个章 然后再让亡国的工农兵学商 贵族老爷 国王主教们分别签名，按手印

---

iCer 于 2013-7-10 21:29:16 发表了：

把对方王宫拆了,石材拉几块回临高,建个广场,树个方尖碑

---

海盗 于 2013-7-10 21:43:19 发表了：

让对方国君感激涕零的表示要当一个新社会的好公民

---

老驴 于 2013-7-11 08:12:28 发表了：

> 海盗 发表于 2013-7-10 21:43
>
> 让对方国君感激涕零的表示要当一个新社会的好公民

三伏天的空调和冷饮，平时的抽水马桶，还有 KFC 的炸鸡腿，保管都是发自内心的感激涕零

---

winter_z 于 2013-7-11 08:27:42 发表了：

> 聪明伶俐琪露诺 发表于 2013-7-10 19:26
>
> 文主席可以学大流士&nbsp; &nbsp;用九个灭掉的国主&nbsp;&nbsp;如 郑主 阮主&nbsp;&nbsp;琉球王&nbsp;&nbsp;崇祯&nbsp;&nbsp;当人力车夫拉车迅游。。。。

取一撮盐撒在城市广场中间

当地人把面包和盐拿出来时，担心的就是接收元老不是用面包蘸盐吃，而是把盐罐打翻到地上……后者意味着城市立即会被夷为平地

不论哪种形式，必须由当地土著高层青年成员组成歌舞团赴临高表演，一辈子不得离开

---

punishment 于 2013-7-11 08:42:23 发表了：

学英国人如何？把对手的兵器熔了，给自己的将士铸勋章。

---

OstLeKon 于 2013-7-11 13:48:31 发表了：

_本帖最后由 OstLeKon 于 2013-7-11 13:48 编辑_

> punishment 发表于 2013-7-11 08:42
>
> 学英国人如何？把对手的兵器熔了，给自己的将士铸勋章。

有点挑衅……咱是文明人，应该来个双方烈士纪念碑。所谓“各为其主耳，不必记恨太过”。完了把上层贵族大人们腐化掉，把基层的辛勤劳动百姓同化掉。

---

家有布熊 于 2013-7-11 21:06:35 发表了：

一干元老竟然连傻大木都不如

---

glowworm1985 于 2013-7-12 17:42:22 发表了：

这个。抓过去改造，改造完了做文史专员，还得写本“我的前半生”。这才是正道啊。

---

家有布熊 于 2013-7-12 21:23:04 发表了：

以上的方案竟然没有出现元老院最看重的战利品：妹纸

统统是政治不正确。

什么盐啊兵器的，投降的一方不贡献出妹纸来这叫投降吗？

---

stardreadnought 于 2013-7-12 21:27:17 发表了：

哈美党一定要有战舰在海湾集结，轰炸机集群尾迹遮蔽天空

哈苏党就倒持战旗阅兵然后烧

哈德党……呃，我们不能要求土著拿出车厢来，是吧？

---

家有布熊 于 2013-7-13 09:34:27 发表了：

哈谁都不能缺少献妹纸的段落

---

tianliaodining 于 2013-7-13 11:05:03 发表了：

开特设法庭，对敌人审判。还要找一群律师互相辩护。然后判进监狱改造百八十年，关个十几年特赦了。法庭里可以有自杀的 装疯卖傻的逃脱的 辩护成功的。

---

海盗 于 2013-7-14 11:44:20 发表了：

> 老驴 发表于 2013-7-11 08:12
>
> 三伏天的空调和冷饮，平时的抽水马桶，还有 KFC 的炸鸡腿，保管都是发自内心的感激涕零

当初溥仪可没这些, 只是一些自食其力, 人人平等之类很普通的个人体验就让他服气了

---

怡乐 于 2013-7-14 14:20:37 发表了：

去功德林

---

友誼的綠葉 于 2013-7-14 15:56:09 发表了：

献上一个 A 级以上萝莉减少一年徒刑！

---

眉间尺 于 2013-7-30 23:47:19 发表了：

把对方国王啊老婆啊什么的圈起来，找个人给教导怎么做模型，然后把他自己王宫的模型整出来放在元老的陈列室里就特赦！！！

---

291383274 于 2013-7-31 12:44:10 发表了：

> sailor 发表于 2013-7-10 20:14
>
> 上中央一套歌唱比赛，固定曲目《走进新时代》

这个感觉比较狠啊

---

291383274 于 2013-7-31 12:44:59 发表了：

> stardreadnought 发表于 2013-7-12 21:27
>
> 哈美党一定要有战舰在海湾集结，轰炸机集群尾迹遮蔽天空
>
> 哈苏党就倒持战旗阅兵然后烧
>
> 哈德党……呃，我们 ...

又黑我大法兰西···

---

291383274 于 2013-7-31 12:48:49 发表了：

把那些末代国王弄进政协，然后通过政协发表声明，宣布由帝国接掌被灭亡的政权法统

---

diwushuang618 于 2013-8-2 17:42:47 发表了：

跪下唱征服………

---

三炮政委阿仙奴 于 2013-8-2 17:46:23 发表了：

把鞋放自己头上

---

sunqianjs 于 2013-8-14 18:37:17 发表了：

肉袒牵羊，至太庙

---
